《**孫燕姿**》為[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")[孫燕姿首張個人專輯](../Page/孫燕姿.md "wikilink")，於2000年6月9日發行。

孫燕姿父母重視教育，希望能好好在大學中學習，也因此華納前後花了約八個月的時間才與孫燕姿簽約，並安排在課後時間[錄音](../Page/錄音.md "wikilink")。也花了約八個月的時間錄音完成，並預定於1999年9月或10月發片。但周建輝發覺專輯走向了小眾市場，要求錄製更多歌曲，以符合較大眾的口味。

原訂以〈愛情證書〉作為[主打歌](../Page/主打歌.md "wikilink")，而後改以獨特、僅以鋼琴伴奏的〈[天黑黑](../Page/天黑黑.md "wikilink")〉作為主打歌，以詮釋孫燕姿的形象。

在專輯宣傳期中曾在[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")[太平洋崇光百貨](../Page/太平洋崇光百貨.md "wikilink")[中壢店的活動中發生槍擊事件](../Page/中壢區.md "wikilink")，但並未有人傷亡。

專輯自上市便大賣，在台灣地區連續8周位居銷售冠軍，最終累計銷量為2000年全台銷售總冠軍，且為2000年后在台銷量突破30萬僅有的12張專輯之一\[1\]。並以此專輯獲得包括台灣[金曲獎](../Page/金曲獎.md "wikilink")[最佳新人獎在內的十二項新人大獎肯定](../Page/最佳新人獎_\(金曲獎\).md "wikilink")。

## 曲目

## 獎項

  - 中華音樂人交流協會

:\*
[台灣流行音樂200最佳專輯](http://www.books.com.tw/activity/2008/12/2008music/1993_2005.html)中NO.18

  - [第12屆金曲獎](../Page/第12屆金曲獎.md "wikilink")

<table style="width:56%;">
<colgroup>
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 16%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>入圍者</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/最佳作曲人獎_(金曲獎).md" title="wikilink">最佳作曲人獎</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/李偲菘.md" title="wikilink">李偲菘</a>《天黑黑》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/最佳新人獎_(金曲獎).md" title="wikilink">最佳新人獎</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/孫燕姿.md" title="wikilink">孫燕姿</a>《孫燕姿同名專輯》</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考资料

<references/>

[Category:孫燕姿音樂專輯](../Category/孫燕姿音樂專輯.md "wikilink")
[Category:台灣流行音樂專輯](../Category/台灣流行音樂專輯.md "wikilink")
[Category:新加坡音樂專輯](../Category/新加坡音樂專輯.md "wikilink")
[Category:2000年音樂專輯](../Category/2000年音樂專輯.md "wikilink")

1.  據台灣「完全娛樂」2008年5月13日的節目統計，2000年后台灣銷量過30萬的專輯僅12張。分別為周杰倫的前7張專輯、孫燕姿的前3張專輯、陶喆《I'm
    Ok》、蕭亞軒《紅薔薇》、蔡依林《看我72變》